{
  "1.2" : [
   {"question" : "Zwischen wie vielen Tönen wird bei betonten Silben im Pinyin unterschieden?",
    "correctAnswer" : "4",
    "wrongAnswers" : ["3",
    				"6",
    				"5"]},
   {"question" : "Nǐ hǎo. Welcher Ton wird hier vorgefunden?",
    "correctAnswer" : "3. Ton",
    "wrongAnswers" : ["1. Ton",
            "2. Ton",
            "4. Ton"]},
   {"question" : "Zài jiàn. Welcher Ton wird hier vorgefunden?",
    "correctAnswer" : "4. Ton",
    "wrongAnswers" : ["1. Ton",
            "2. Ton",
            "3. Ton"]},
   {"question" : "Míngtiān jiàn. Welche Töne werden hier vorgefunden?",
    "correctAnswer" : "1. 2. und 4. Ton",
    "wrongAnswers" : ["1. 2. und 3. Ton",
            "1. 3. und 4. Ton",
            "2. 3. und 5. Ton"]},
   {"question" : "Bù tài hǎo. Welche Töne werden hier vorgefunden?",
    "correctAnswer" : "3. und 4. Ton",
    "wrongAnswers" : ["2. und 3. Ton",
            "1. und 4. Ton",
            "1. und 3. Ton"]},
   {"question" : "Wie wird eine betonte Silbe mit dem 1. Ton “ā” ausgesprochen?",
    "correctAnswer" : "gleichbleibende Tonlage",
    "wrongAnswers" : ["Stimmlage hebt sich",
            "Abfallend und wieder ansteigend",
            "abfallende Stimmlage"]},
   {"question" : "Wie wird eine betonte Silbe mit dem 2. Ton “á“ ausgesprochen?",
    "correctAnswer" : "Stimmlage hebt sich",
    "wrongAnswers" : ["gleichbleibende Tonlage",
            "Abfallend und wieder ansteigend",
            "abfallende Stimmlage"]},
   {"question" : "Wie wird eine betonte Silbe mit dem 3. Ton “ǎ” ausgesprochen?",
    "correctAnswer" : "Abfallend und wieder ansteigend",
    "wrongAnswers" : ["gleichbleibende Tonlage",
            "Stimmlage hebt sich",
            "abfallende Stimmlage"]},
   {"question" : "Wie wird eine betonte Silbe mit dem 4. Ton “à” ausgesprochen?",
    "correctAnswer" : "abfallende Stimmlage",
    "wrongAnswers" : ["gleichbleibende Tonlage",
            "Stimmlage hebt sich",
            "Abfallend und wieder ansteigend"]}
  ],
  "1.3" : [
   {"question" : "Was bedeutet “wǒ”?",
    "correctAnswer" : "ich",
    "wrongAnswers" : ["du",
            "er/sie/es",
            "wir"]},
   {"question" : "Was bedeutet “nǐ”?",
    "correctAnswer" : "du",
    "wrongAnswers" : ["ich",
            "er/sie/es",
            "wir"]},
   {"question" : "Was bedeutet “tā”?",
    "correctAnswer" : "er/sie/es",
    "wrongAnswers" : ["du",
            "ich",
            "wir"]},
   {"question" : "Was bedeutet “ich” auf Chinesisch?",
    "correctAnswer" : "wǒ",
    "wrongAnswers" : ["nǐ",
            "tā",
            "wǒ men"]},
   {"question" : "Was bedeutet “du” auf Chinesisch?",
    "correctAnswer" : "nǐ",
    "wrongAnswers" : ["wǒ",
            "tā",
            "wǒ men"]},
   {"question" : "Was bedeutet “er/sie/es” auf Chinesisch?",
    "correctAnswer" : "tā",
    "wrongAnswers" : ["wǒ",
            "nǐ",
            "wǒ men"]},
   {"question" : "Was bedeutet “wǒ men”?",
    "correctAnswer" : "wir",
    "wrongAnswers" : ["ihr",
            "er/sie/es",
            "sie"]},
   {"question" : "Was bedeutet “nǐ men”?",
    "correctAnswer" : "ihr",
    "wrongAnswers" : ["wir",
            "er/sie/es",
            "sie"]},
   {"question" : "Was bedeutet “tā men”?",
    "correctAnswer" : "sie",
    "wrongAnswers" : ["wir",
            "ihr",
            "er/sie/es"]},
   {"question" : "Was bedeutet “wir” auf Chinesisch?",
    "correctAnswer" : "wǒ men",
    "wrongAnswers" : ["nǐ men",
            "tā men",
            "nǐ"]},
   {"question" : "Was bedeutet “ihr” auf Chinesisch?",
    "correctAnswer" : "nǐ men",
    "wrongAnswers" : ["wǒ men",
            "tā men",
            "nǐ"]},
   {"question" : "Was bedeutet “sie (plural)” auf Chinesisch?",
    "correctAnswer" : "tā men",
    "wrongAnswers" : ["wǒ",
            "nǐ men",
            "nǐ"]}
  ],
  "1.5" : [
   {"question" : "3+1=?",
    "correctAnswer" : "sì",
    "wrongAnswers" : ["liù",
    				"jiǔ",
    				"wǔ"]},
   {"question" : "2+4=?",
    "correctAnswer" : "liù",
    "wrongAnswers" : ["wǔ",
            "jiǔ",
            "bā"]},
   {"question" : "Shí jiā shí èr shì shénme?",
    "correctAnswer" : "22",
    "wrongAnswers" : ["24",
            "34",
            "32"]},
   {"question" : "Èr shí èr jiā bā shí qī shì shénme?",
    "correctAnswer" : "109",
    "wrongAnswers" : ["900",
            "600",
            "300"]},
   {"question" : "Jiǔ shí jiā shí bā shì shénme?",
    "correctAnswer" : "Èr shí qī",
    "wrongAnswers" : ["Èr shí bā",
            "Liù shí bā",
            "Liù shí qī"]},
   {"question" : "Shí jiā shí shì shénme?",
    "correctAnswer" : "Èr shí",
    "wrongAnswers" : ["Èr shì",
            "Wǔ shí",
            "Wǔ shì"]}
  ],
  "2.2" : [
   {"question" : "Was bedeutet “Flughafen” auf Chinesisch?",
    "correctAnswer" : "jī chǎng",
    "wrongAnswers" : ["lŭ guǎn",
            "dān rén fáng",
            "Mùníhēi"]},
   {"question" : "Was bedeutet “München” auf Chinesisch?",
    "correctAnswer" : "Mùníhēi",
    "wrongAnswers" : ["lŭ guǎn",
            "dān rén fáng",
            "jī chǎng"]},
   {"question" : "Gōng wù cāng, jīng jì cāng hái shì tóu děng cāng?",
    "correctAnswer" : "jīng jì cāng",
    "wrongAnswers" : ["jī chǎng",
            "Mùníhēi",
            "lŭ guǎn"]},
   {"question" : "Wie fragt man auf Chinesisch nach dem Preis?",
    "correctAnswer" : "Duō shǎo qián?",
    "wrongAnswers" : ["Wǒ de fēi jī jí diǎn qǐ fēi?",
            "Gōng wù cāng, jīng jì cāng hái shì tóu děng cāng?",
            "Nín hē shénme?"]},
   {"question" : "Du hast noch 5000 Renminbi. Wie teuer darf der Flug zurück Maximal sein?",
    "correctAnswer" : "wǔ qiān kuài rénmínbì",
    "wrongAnswers" : ["liù qiān kuài rénmínbì",
            "qī qiān kuài rénmínbì",
            "bā qiān kuài rénmínbì"]}
  ],
  "3.2" : [
   {"question" : "Was bedeutet im Restaurant “Rechnung bitte!” auf Chinesisch?",
    "correctAnswer" : "Mǎidān",
    "wrongAnswers" : ["Jjiézhàng",
            "wǒ fù xiàn jīn",
            "Nín fù xiàn jīn háishì xìn yòng kǎ?"]},
   {"question" : "Was bedeutet “Bezahlen bitte!” auf Chinesisch?",
    "correctAnswer" : "Jjiézhàng",
    "wrongAnswers" : ["Mǎidān",
            "wǒ fù xiàn jīn",
            "Nín fù xiàn jīn háishì xìn yòng kǎ?"]},
   {"question" : "Was bedeutet “wǒ fù xiàn jīn”?",
    "correctAnswer" : "Ich zahle bar",
    "wrongAnswers" : ["Die Rechnung bitte",
            "Ich zahle mit Karte",
            "Ich möchte bezahlen"]},
   {"question" : "Was bedeutet “wǒ fù xìn yòng kǎ”?",
    "correctAnswer" : "Ich zahle mit Karte",
    "wrongAnswers" : ["Ich zahle bar",
            "Die Rechnung bitte",
            "Ich möchte bezahlen"]},
   {"question" : "Was bedeutet “Möchten Sie mit Karte oder Bar zahlen?”?",
    "correctAnswer" : "Nín fù xiàn jīn háishì xìn yòng kǎ?",
    "wrongAnswers" : ["Nín yòng kuàizi háishì dāochā?",
            "wǒ fù xiàn jīn",
            "Jjiézhàng"]}
  ]
}